{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"6","quiz":[{"id":308,"question":"عندما تشاهد الشاخصة   [[a35]] :","a":"خفف السرعة - خطر التزحلق.","b":"الطريق تضيق تدريجياً أمامك.","c":"حافة الطريق غير ثابتة - أحذر التغريز .","d":"خفف السرعة - أمامك انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي الشاخصة التي تشير إلى الدخول إلى طريق بلدية؟","a":"الشاخصة   [[b24]]","b":"الشاخصة   [[c28]]","c":"الشاخصة   [[b55]]","d":"الشاخصة    [[b20]]","answer":"1"},{"id":312,"question":"الشاخصة    [[b7]] معناها :","a":"ممنوع الدخول في هذا الاتجاه.","b":"لك حق الأولوية بالنسبة للمركبات القادمة من الجهة المقابلة.","c":"ممنوع تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","d":"أعط حق الأولوية لحركة السير من الجهة المقابلة.","answer":"4"},{"id":306,"question":"الشاخصة   [[a46]] معناها :","a":"أمامك خطوط تباطؤ (مطبات) على بعد 50 إلى 100م من المطب القريب.","b":"جميع الإجابات غير صحيحة.","c":"تمهل الطريق وعرة أمامك.","d":"تمهل هناك أكوام من الحصى أمامك على بعد 150م.","answer":"1"},{"id":310,"question":"تعني الشاخصة   [[a40]] :","a":"انحدار خطر.","b":"أمامك شاخصة قف .","c":"هنالك خطر على بعد 150 متر لم تحدد له شاخصة.","d":"أمامك مقسم إشارات ضوئية.","answer":"3"},{"id":324,"question":"عندما ترى الشاخصة   [[b43]] :","a":"سر باتجاه السهم إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد.","b":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن خلف الشاخصة.","c":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن أمام الشاخصة.","d":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن جانب الشاخصة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[a33]] معناها :","a":"شاخصة قف أمامك على بعد 150 متراً.","b":"أنت تقترب إلى ملتقى تقاطع طرق فيه إشارات ضوئية.","c":"مدخل نفق أمامك.","d":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من اليمين.","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[b37]] في مفترق لا يوجد فيه خط توقف، فأين تقف :","a":"في مكان تستطيع أن ترى منه حركة السير القاطعة.","b":"بعد مكان عبور المارة.","c":"بجانب الشاخصة.","d":"قبل مكان عبور المارة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[b1]] معناها :","a":"الدخول ممنوع لجميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه ومسموح من الاتجاه الآخر.","b":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين ماعدا الدراجات الهوائية.","c":"مغلق أمام جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين.","d":"مغلق أمام المركبات الميكانيكية فقط من الاتجاهين.","answer":"3"},{"id":323,"question":"وضعت الشاخصة   [[b37]] قبل ملتقى مع سكة حديد ولا يوجد خط توقف ولا حاجز، أين تقف :","a":"اثني عشر [12] متراً قبل خط سكة الحديد القريب.","b":"عشرون [20] متراً قبل خط سكة الحديد القريب.","c":"متر واحد قبل سكة الحديد القريب.","d":"أربعة [4] أمتار قبل خط سكة الحديد القريب.","answer":"4"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة   [[c1]] :","a":"الدخول إلى طريق سريعة.","b":"أعط حق الأولوية للمركبات الواقفة في الطرق التي أمامك.","c":"موقف للمركبات الخصوصية فقط.","d":"موقف للمركبات.","answer":"4"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[c1]] والتي كتب تحتها التجارية تعني","a":"ممنوع وقوف الشاحنات في هذه المنطقة .","b":"الوقوف مسموح للمركبات التجارية فقط.","c":"الوقوف مسموح للمركبات العمومية.","d":"مكان لتحميل وتفريغ الحمولات.","answer":"2"},{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a48]] :","a":"مركبة زراعية تقطع الطريق على بعد 150م.","b":"ممنوع دخول التراكتورات.","c":"مسلك خاص للتراكتورات.","d":"تمهل أمامك ارض زراعية لا يجوز دخولها إلا بجرار.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b30]] ؟","a":"الشاخصة   [[b31]]","b":"الشاخصة   [[b66]]","c":"المفترق القريب.","d":"الشاخصة   [[b32]]","answer":"1"},{"id":305,"question":"أنت تقترب من ملتقى سكة حديد ورأيت الشاخصة   [[a30]]  وأمامك تسير مركبة بطيئة :","a":"يجوز اجتيازها إذا كنت تسوق مركبة خصوصية أو صالون عمومي.","b":"يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال عملية التجاوز قبل الوصول إلى الملتقى.","c":"يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال التجاوز قبل الشاخصة   [[a32]]","d":"ممنوع اجتيازها.","answer":"4"},{"id":327,"question":"ما هو الفرق بين الشاخصة   [[b62]] والشاخصة    [[b63]] ؟","a":"الأولى تمنع دخول الدراجات الهوائية والثانية تعني سبيل للدراجات الهوائية فقط.","b":"الأولى تمنع دخول الدراجات النارية والثانية تسمح بدخولها.","c":"الأولى تعني سبيل للدراجات فقط والثانية تمنع دخول الدراجات.","d":"لا يوجد فرق بين الإشارتين.","answer":"1"},{"id":318,"question":"الشاخصة   [[b30]] تعني :","a":"ممنوع دخول مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","b":"ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 10000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","c":"ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","d":"ممنوع وقوف المركبات التجارية .","answer":"2"},{"id":321,"question":"ما هي الشاخصة التي تلزمك بإعطاء حق الأولوية في المفترق","a":"الشاخصة   [[b37]]","b":"الشاخصة   [[b7]]","c":"الشاخصة   [[b36]]","d":"الشاخصة   [[e9]]","answer":"3"},{"id":325,"question":"الشاخصة   [[b44]] معناها :","a":"سر إلى الأمام أمامك طريق ذات اتجاه واحد.","b":"سر إلى الأمام فقط وإذا كان السهم باتجاه مائل فسر في اتجاه السهم.","c":"جميع الإجابات صحيحة .","d":"لك حق الأولوية في الطريق التي أمامك.","answer":"2"},{"id":313,"question":"تعني الشاخصة   [[b17]] :","a":"ممنوع دخول مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عما هو مسجل في الشاخصة.","b":"ممنوع دخول مركبة يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عما هو مسجل في الشاخصة.","c":"ممنوع دخول المركبات التي يزيد عرضها مع حمولتها بالأمتار عما هو مسجل في الشاخصة.","d":"ممنوع دخول مركبة لا يزيد عرضها بالأمتار عما هو مسجل بالشاخصة.","answer":"3"},{"id":301,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"أنت في طريق لك فيها حق الأولوية.","b":"لا تجوز الاستدارة إلى اليسار.","c":"ملتقى تفرع طرق إلى الأمام.","d":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","answer":"4"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a17]]معناها :","a":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى الأمام ثم إلى اليسار.","b":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","c":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","d":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليسار والى اليمين.","answer":"3"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[a15]]معناها :","a":"مفترق - أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"الطريق مغلقة أمامك.","c":"الطريق آخذ في الاتساع.","d":"طريق بدون مخرج.","answer":"1"},{"id":326,"question":"الشاخصة   [[b48]] معناها :","a":"لا تجوز الاستدارة يساراً حول الدوار.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير التي تسير حول الدوار.","c":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير التي حول الدوار إذا كنت قادماً من اليمين.","d":"أعط حق الأولوية لحركة السير القادمة من يمين الدوار.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b49]] ؟","a":"الطريق التي أمامك تصبح باتجاهين .","b":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط باتجاه الأسهم.","c":"اعبر المكان الموسوم بهذه الشاخصة من جانبه الأيمن أو من جانبه الأيسر.","d":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","answer":"3"},{"id":300,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b34]]؟","a":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم فقط.","b":"نهاية المنطقة التي يُحظر فيها دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم.","c":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم ما عدا الباص.","d":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة.","answer":"2"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[b29]] معناها :","a":"ممنوع دخول المركبات الميكانيكية في هذه الطريق.","b":"ممنوع الوقوف والتوقف في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة إلا لتنفيذ تعليمات قانونية.","c":"ممنوع الوقوف ألا لفترة قصيرة جداً.","d":"ممنوع الوقوف والتوقف على جانبي الطريق.","answer":"2"},{"id":315,"question":"كيف تعرف نهاية الطريق البلدية ؟","a":"من الشاخصة التي تشير إلى سرعة 80كم/ساعة.","b":"من أول مفترق بعد الشاخصة   [[b24]]","c":"من المساحة الفاصلة في وسط الطريق.","d":"من الشاخصة   [[b25]]","answer":"4"},{"id":320,"question":"إذا أُقيمت الشاخصة   [[b36]] على يسار الطريق :","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك إذا كنت تريد الاستدارة إلى اليسار.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك إذا كنت تريد الاستدارة إلى اليسار أو الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.","d":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a32]] ؟","a":"أمامك ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","b":"أمامك ملتقى سكة حديد على بعد 100م.","c":"أمامك ملتقى سكة حديد ملغي.","d":"حاجز أشغال في الطريق أمامك .","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}